<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ARTICLE>
<META>
<META_COMMUN>
<ID>JORFARTI000029838262</ID>
<ANCIEN_ID/>
<ORIGINE>JORF</ORIGINE>
<URL>article/JORF/ARTI/00/00/29/83/82/JORFARTI000029838262.xml</URL>
<NATURE>Article</NATURE>
</META_COMMUN>
<META_SPEC>
<META_ARTICLE>
<NUM/>



<MCS_ART/>

<DATE_DEBUT>2999-01-01</DATE_DEBUT>
<DATE_FIN>2999-01-01</DATE_FIN>


<TYPE>AUTONOME</TYPE>
</META_ARTICLE>
</META_SPEC>
</META>
<CONTEXTE>
<TEXTE cid="JORFTEXT000029838261" date_publi="2014-12-05" date_signature="2999-01-01" nature="AVIS" nor="DEFN1428132V" num="">
<TITRE_TXT c_titre_court="AVIS du " debut="2999-01-01" fin="2999-01-01" id_txt="JORFTEXT000029838261">Avis relatif aux concours externes d'admission en première année à l'école navale en 2015 par la seconde voie pour les candidats étrangers</TITRE_TXT>
</TEXTE>
</CONTEXTE>
<VERSIONS>
<VERSION etat="">
<LIEN_ART debut="2999-01-01" etat="" fin="2999-01-01" id="JORFARTI000029838262" num="" origine="JORF"/>
</VERSION>
</VERSIONS>
<SM>
<CONTENU/>
</SM>
<BLOC_TEXTUEL>
<CONTENU>
<p>
<br/>1. Des concours externes pour l'admission en première année à l'école navale par la seconde voie pour les candidats étrangers sont organisés en 2015.<br/>Cette voie est réservée aux candidats ressortissants d'un Etat membre de l'Union européenne ou d'un État partie à l'accord sur l'espace économique européen.<br/>Les opérations de la seconde voie comportent :</p>
<p>
<br/>- une admissibilité sur dossier académique ;<br/>- des épreuves orales et sportives pour l'admission.</p>
<p>
<br/>Le programme des épreuves est celui des classes de mathématiques spéciales PSI et des classes de mathématiques supérieures y conduisant.<br/>2. Pour être autorisés à concourir, les candidats doivent :</p>
<p>
<br/>- posséder une nationalité étrangère au 1er janvier de l'année des concours ;<br/>- être âgés de moins de 26 ans au 1er janvier 2015 ;<br/>- avoir été présentés par leur gouvernement ;<br/>- remplir les conditions médicales d'aptitude exigées des candidats français ;<br/>- être titulaires du baccalauréat de l'enseignement secondaire, de l'un des titres français reconnus équivalent, ou d'un titre étranger comparable ;<br/>- avoir passé le concours par la première voie.</p>
<p>
<br/>En cas d'admission, les candidats étrangers seront admis à l'école en surnombre. L'admission définitive ne peut être prononcée qu'après vérification, à leur arrivée à l'école navale, de l'aptitude médicale des candidats ayant rallié.<br/>3. L'inscription aux concours se fait par courrier adressé au service de recrutement de la marine, bureau recrutement officiers, 15, rue de Laborde, CC 25, 75398 Paris Cedex 08, avant le mardi 7 avril 2015.<br/>Le dossier académique devra parvenir au bureau officiers du service de recrutement de la marine pour le 22 mai 2015 terme de rigueur. L'instruction n° 537/DEF/DPMM/SICM/OFF/NP du 13 novembre 2006 (modifiée) précise les conditions d'organisation et de déroulement du concours ainsi que les coefficients attribués aux différentes épreuves.<br/>Tous renseignements complémentaires peuvent être obtenus auprès de la direction du personnel militaire de la marine (service de recrutement de la marine, bureau recrutement officiers, 15, rue de Laborde, CC 25, 75398 Paris Cedex 08 ; téléphone : 01-53-42-87-37).</p>
</CONTENU>
</BLOC_TEXTUEL>
<LIENS>

</LIENS>
</ARTICLE>
