<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEXTE_VERSION>
<META>
<META_COMMUN>
<ID>JORFTEXT000029838002</ID>
<ANCIEN_ID/>
<ORIGINE>JORF</ORIGINE>
<URL>texte/version/JORF/TEXT/00/00/29/83/80/JORFTEXT000029838002.xml</URL>
<NATURE>ARRETE</NATURE>
</META_COMMUN>
<META_SPEC>
<META_TEXTE_CHRONICLE>
<CID>JORFTEXT000029838002</CID>
<NUM/>
<NUM_SEQUENCE>92</NUM_SEQUENCE>
<NOR>AFSS1428234A</NOR>
<DATE_PUBLI>2014-12-05</DATE_PUBLI>
<DATE_TEXTE>2014-09-29</DATE_TEXTE>
<ORIGINE_PUBLI>JORF n°0281 du 5 décembre 2014</ORIGINE_PUBLI>
<PAGE_DEB_PUBLI>20321</PAGE_DEB_PUBLI>
<PAGE_FIN_PUBLI>20321</PAGE_FIN_PUBLI>
</META_TEXTE_CHRONICLE>
<META_TEXTE_VERSION>


<TITRE>ARRÊTÉ du 29 septembre 2014</TITRE>
<TITREFULL>Arrêté du 29 septembre 2014 portant extension de l'avenant n° 2 à l'accord du 4 juin 2009 relevant de la convention collective nationale du négoce et des prestations de services dans les domaines médico-techniques, conclu le 17 janvier 2013</TITREFULL>


<DATE_DEBUT/>
<DATE_FIN/>
<AUTORITE/>
<MINISTERE>Ministère des affaires sociales, de la santé et des droits des femmes</MINISTERE>
<MCS_TXT/>
<LIENS>
<LIEN cidtexte="LEGITEXT000006073189" datesignatexte="2999-01-01" id="LEGITEXT000006073189" naturetexte="CODE" nortexte="" num="" numtexte="" sens="source" typelien="CITATION">Code de la sécurité sociale. (V)</LIEN>
<LIEN cidtexte="" datesignatexte="" id="" naturetexte="" nortexte="" num="" numtexte="" sens="source" typelien="CITATION">accord du 4 juin 2009</LIEN>
<LIEN cidtexte="" datesignatexte="" id="" naturetexte="" nortexte="" num="" numtexte="" sens="source" typelien="CITATION">avenant n° 2 du 17 janvier 2013</LIEN>
</LIENS>

</META_TEXTE_VERSION>
</META_SPEC>
</META>

<VISAS>
<CONTENU>
<p align="left">
<br/>La ministre des affaires sociales, de la santé et des droits des femmes et le secrétaire d'Etat chargé du budget,<br/>Vu le code de la sécurité sociale, notamment ses articles L. 911-1, L. 911-2 et L. 911-3 ;<br/>Vu l'arrêté du 3 mars 1998 et les arrêtés successifs portant extension de la convention collective nationale du négoce et des prestations de services dans les domaines médico-techniques (n° 1982) du 9 avril 1997 et des textes qui l'ont modifiée ou complétée ;<br/>Vu l'avenant n° 2 du 17 janvier 2013 (BO 2013-15) à l'accord du 4 juin 2009, améliorant certaines prestations du régime de prévoyance, conclu dans le cadre de la convention collective nationale du négoce et des prestations de services dans les domaines médico-techniques (n° 1982) du 9 avril 1997 susvisée ;<br/>Vu la demande d'extension présentée par les organisations signataires ;<br/>Vu l'avis publié au Journal officiel du 7 septembre 2013 ;<br/>Vu les avis recueillis au cours de l'enquête ;<br/>Vu l'avis motivé de la Commission des accords de retraite et de prévoyance rendu en séance du 10 septembre 2013 ;<br/>Vu la demande d'extension en urgence recueillie par l'administration au cours de ladite procédure,<br/>Arrêtent :</p>
</CONTENU>
</VISAS>
<SIGNATAIRES>
<CONTENU>
<div align="left">
<p>Fait le 29 septembre 2014.</p>
</div>
<div align="left">
<p>La ministre des affaires sociales, de la santé et des droits des femmes,</p>
<p>Pour la ministre et par délégation :</p>
<p>Par empêchement du directeur de la sécurité sociale :</p>
<p>Le chef de service, adjoint au directeur de la sécurité sociale,</p>
<p>J. Bosredon</p>
</div>
<div align="left">
<p>Le secrétaire d'Etat chargé du budget,</p>
<p>Pour le secrétaire d'Etat et par délégation : </p>
<p>Par empêchement du directeur du budget :</p>
<p>Le sous-directeur,</p>
<p>G. Bailly</p>
</div>
<font color="808080">
<em>
          Nota. - Les textes susvisés ont été publiés au Bulletin officiel du ministère du travail, fascicules conventions collectives, disponibles sur le site www.journal-officiel.gouv.fr/bocc.
        </em>
</font>
</CONTENU>
</SIGNATAIRES>
<TP>
<CONTENU/>
</TP>

<ABRO>
<CONTENU/>
</ABRO>
<RECT>
<CONTENU/>
</RECT>
<SM>
<CONTENU/>
</SM>

</TEXTE_VERSION>
