<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEXTE_VERSION>
<META>
<META_COMMUN>
<ID>JORFTEXT000029837649</ID>
<ID_ELI>http://www.legifrance.gouv.fr/eli/arrete/2014/11/5/AFSP1428170A/jo/texte</ID_ELI>
<ANCIEN_ID/>
<ORIGINE>JORF</ORIGINE>
<URL>texte/version/JORF/TEXT/00/00/29/83/76/JORFTEXT000029837649.xml</URL>
<NATURE>ARRETE</NATURE>
</META_COMMUN>
<META_SPEC>
<META_TEXTE_CHRONICLE>
<CID>JORFTEXT000029837649</CID>
<NUM/>
<NUM_SEQUENCE>33</NUM_SEQUENCE>
<NOR>AFSP1428170A</NOR>
<DATE_PUBLI>2014-12-05</DATE_PUBLI>
<DATE_TEXTE>2014-11-05</DATE_TEXTE>
<ORIGINE_PUBLI>JORF n°0281 du 5 décembre 2014</ORIGINE_PUBLI>
<PAGE_DEB_PUBLI>20296</PAGE_DEB_PUBLI>
<PAGE_FIN_PUBLI>20296</PAGE_FIN_PUBLI>
</META_TEXTE_CHRONICLE>
<META_TEXTE_VERSION>


<TITRE>ARRÊTÉ du 5 novembre 2014</TITRE>
<TITREFULL>Arrêté du 5 novembre 2014 renforçant le contrôle sanitaire aux frontières pour prévenir l'introduction de la maladie à virus Ebola sur le territoire national</TITREFULL>


<DATE_DEBUT/>
<DATE_FIN/>
<AUTORITE/>
<MINISTERE>Ministère des affaires sociales, de la santé et des droits des femmes</MINISTERE>
<MCS_TXT/>
<LIENS>
<LIEN cidtexte="LEGITEXT000006072665" datesignatexte="2999-01-01" id="LEGITEXT000006072665" naturetexte="CODE" nortexte="" num="" numtexte="" sens="source" typelien="CITATION">Code de la santé publique (V)</LIEN>
</LIENS>

</META_TEXTE_VERSION>
</META_SPEC>
</META>

<VISAS>
<CONTENU>
<p align="left">
<br/>La ministre des affaires sociales, de la santé et des droits des femmes,<br/>Vu le règlement sanitaire international (2005) adopté par la cinquante-huitième Assemblée mondiale de la santé le 23 mai 2005 ;<br/>Vu le code de la santé publique, notamment ses articles L. 3115-1, L. 3115-5 et L. 3131-1 ;<br/>Vu les avis du Haut Conseil de santé publique du 10 avril 2014 et du 10 septembre 2014 ;<br/>Vu le point épidémiologique de l'Institut de veille sanitaire en date du 27 octobre 2014 ;<br/>Considérant la situation épidémiologique sévissant dans le monde, et notamment le fait que, selon l'Organisation mondiale de la santé, plus de 10 115 personnes ont été, à ce jour, contaminées par un virus Ebola et que plus de 4 913 d'entre elles sont décédées ;<br/>Considérant que l'Organisation mondiale de la santé a déclaré l'épidémie qui sévit en Afrique de l'Ouest comme une urgence de santé publique de portée internationale, conformément aux dispositions de l'article 12 du règlement sanitaire international (2005) ;<br/>Considérant le caractère pathogène et contagieux du virus Ebola et la menace sanitaire grave qu'il constitue ;<br/>Considérant le risque possible d'introduction d'un cas de maladie à virus Ebola sur le territoire métropolitain et ultramarin et l'obligation résultant du règlement sanitaire international (2005), pour les points d'entrée du territoire, d'assurer une surveillance et une prise en charge des voyageurs en cas d'urgence de santé publique de portée internationale,<br/>Arrête :</p>
</CONTENU>
</VISAS>
<SIGNATAIRES>
<CONTENU>
<div align="left">
<p>Fait le 5 novembre 2014.</p>
</div>
<div align="left">
<p>Marisol Touraine</p>
</div>
</CONTENU>
</SIGNATAIRES>
<TP>
<CONTENU/>
</TP>

<ABRO>
<CONTENU/>
</ABRO>
<RECT>
<CONTENU/>
</RECT>
<SM>
<CONTENU/>
</SM>

</TEXTE_VERSION>
