<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ARTICLE>
<META>
<META_COMMUN>
<ID>JORFARTI000029837717</ID>
<ID_ELI>http://www.legifrance.gouv.fr/eli/arrete/2014/11/17/INTB1428185A/jo/article_snum1</ID_ELI>
<ANCIEN_ID/>
<ORIGINE>JORF</ORIGINE>
<URL>article/JORF/ARTI/00/00/29/83/77/JORFARTI000029837717.xml</URL>
<NATURE>Article</NATURE>
</META_COMMUN>
<META_SPEC>
<META_ARTICLE>
<NUM/>



<MCS_ART/>

<DATE_DEBUT>2999-01-01</DATE_DEBUT>
<DATE_FIN>2999-01-01</DATE_FIN>


<TYPE>AUTONOME</TYPE>
</META_ARTICLE>
</META_SPEC>
</META>
<CONTEXTE>
<TEXTE cid="JORFTEXT000029837716" date_publi="2014-12-05" date_signature="2014-11-17" nature="ARRETE" nor="INTB1428185A" num="">
<TITRE_TXT c_titre_court="ARRÊTÉ du 17 novembre 2014" debut="2999-01-01" fin="2999-01-01" id_txt="JORFTEXT000029837716">Arrêté du 17 novembre 2014 portant ouverture d'un concours externe et d'un concours interne d'ingénieur territorial en convention avec les centres de gestion des Ardennes, de l'Aube, de la Côte-d'Or, du Doubs, du Jura, de la Marne, de la Haute-Marne, de Meurthe-et-Moselle, de la Meuse, de la Moselle, de la Nièvre, du Haut-Rhin, de la Haute-Saône, de Saône-et-Loire, des Vosges, de l'Yonne et du territoire de Belfort et par le centre de gestion de la fonction publique territoriale du Bas-Rhin</TITRE_TXT>
</TEXTE>
</CONTEXTE>
<VERSIONS>
<VERSION etat="">
<LIEN_ART debut="2999-01-01" etat="" fin="2999-01-01" id="JORFARTI000029837717" num="" origine="JORF"/>
</VERSION>
</VERSIONS>
<SM>
<CONTENU/>
</SM>
<BLOC_TEXTUEL>
<CONTENU>
<p>
<br/>Par arrêté du président du centre de gestion de la fonction publique territoriale du Bas-Rhin en date du 17 novembre 2014, un concours externe et un concours interne pour le recrutement des ingénieurs territoriaux sont organisés par le centre de gestion de la fonction publique territoriale du Bas-Rhin en convention avec les centres de gestion des Ardennes, de l'Aube, de la Côte-d'Or, du Doubs, du Jura, de la Marne, de la Haute-Marne, de Meurthe-et-Moselle, de la Meuse, de la Moselle, de la Nièvre, du Haut-Rhin, de la Haute-Saône, de Saône-et-Loire, des Vosges, de l'Yonne et du territoire de Belfort.<br/>Les épreuves écrites d'admissibilité de ces concours auront lieu les 17 et 18 juin 2015.<br/>Les dates des épreuves orales d'admission et les lieux des centres d'examen feront l'objet d'un arrêté complémentaire ultérieur.<br/>Les inscriptions au concours d'ingénieur s'effectuent exclusivement par inscription en ligne sur le site internet du centre de gestion du Bas-Rhin (www.cdg67.fr rubrique Les concours, Mon espace candidat, M'inscrire à un concours). Cette inscription ne sera considérée comme définitive qu'à réception, par le centre de gestion du Bas-Rhin, du dossier papier (imprimé lors de l'inscription) pendant la période d'inscription (le cachet de la poste faisant foi). Les captures d'écran ou leur impression ne sont pas acceptées. Le candidat devra obligatoirement transmettre au centre de gestion le dossier d'inscription imprimé sur internet grâce au lien hypertexte « valider, télécharger et imprimer le formulaire d'inscription ». Tout dossier d'inscription adressé au centre de gestion du Bas-Rhin, qui ne serait que la photocopie d'un autre dossier d'inscription ou d'un dossier d'inscription recopié, sera considéré comme non conforme et rejeté.<br/>Les candidats pourront s'inscrire sur le site internet du centre de gestion du Bas-Rhin du 13 janvier 2015 au 18 février 2015 inclus. Le dossier d'inscription imprimé, complété et comportant les pièces demandées devra être déposé ou envoyé, pour le 26 février 2015 (le cachet de la poste faisant foi), exclusivement au centre de gestion de la fonction publique territoriale du Bas-Rhin, 12, avenue Robert-Schuman, BP 51024, 67381 Lingolsheim Cedex. <br/>Heures d'ouverture : du lundi au vendredi de 8 h 30 à 12 heures et de 13 h 30 à 17 heures. <br/>Période d'inscription en ligne sur le site internet du centre de gestion du Bas-Rhin (www.cdg67.fr) : du 13 janvier 2015 au 18 février 2015.<br/>Période de dépôt ou de réception (le cachet de la poste faisant foi) des dossiers d'inscription imprimés au centre de gestion du Bas-Rhin : du 13 janvier 2015 au 26 février 2015.<br/>Le nombre total de postes à ouvrir au concours d'ingénieur territorial est de 204, répartis comme suit :</p>
<div>
<div align="center">

<table>
<tr>
<th/>
<th>
<br/>NOMBRE DE POSTES 
      <br/>
    concours externe</th>
<th>
<br/>NOMBRE DE POSTES
      <br/>
    concours interne</th>
<th>
<br/>TOTAL</th>
</tr>
<tr>
<td align="left" valign="middle">
<br/>Ingénierie, gestion technique et architecture</td>
<td align="center" valign="middle">
<br/>54</td>
<td align="center" valign="middle">
<br/>18</td>
<td align="center" valign="middle">
<br/>72</td>
</tr>
<tr>
<td align="left" valign="middle">
<br/>Infrastructure et réseaux</td>
<td align="center" valign="middle">
<br/>12</td>
<td align="center" valign="middle">
<br/>4</td>
<td align="center" valign="middle">
<br/>16</td>
</tr>
<tr>
<td align="left" valign="middle">
<br/>Prévention et gestion des risques</td>
<td align="center" valign="middle">
<br/>24</td>
<td align="center" valign="middle">
<br/>8</td>
<td align="center" valign="middle">
<br/>32</td>
</tr>
<tr>
<td align="left" valign="middle">
<br/>Urbanisme, aménagement et paysages</td>
<td align="center" valign="middle">
<br/>30</td>
<td align="center" valign="middle">
<br/>10</td>
<td align="center" valign="middle">
<br/>40</td>
</tr>
<tr>
<td align="left" valign="middle">
<br/>Informatique et systèmes d'information</td>
<td align="center" valign="middle">
<br/>33</td>
<td align="center" valign="middle">
<br/>11</td>
<td align="center" valign="middle">
<br/>44</td>
</tr>
<tr>
<td align="left" valign="middle">
<br/> Total</td>
<td align="center" valign="middle">
<br/>153</td>
<td align="center" valign="middle">
<br/>51</td>
<td align="center" valign="middle">
<br/>204</td>
</tr>
</table>

</div>
</div>
<p>
<br/>Tous renseignements complémentaires et en particulier les conditions de candidature pourront être communiqués sur simple demande adressée au président du centre de gestion du Bas-Rhin.</p>
</CONTENU>
</BLOC_TEXTUEL>
<LIENS/>
</ARTICLE>
