<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEXTE_VERSION>
<META>
<META_COMMUN>
<ID>JORFTEXT000029837414</ID>
<ID_ELI>http://www.legifrance.gouv.fr/eli/arrete/2014/11/28/DEVR1428452A/jo/texte</ID_ELI>
<ANCIEN_ID/>
<ORIGINE>JORF</ORIGINE>
<URL>texte/version/JORF/TEXT/00/00/29/83/74/JORFTEXT000029837414.xml</URL>
<NATURE>ARRETE</NATURE>
</META_COMMUN>
<META_SPEC>
<META_TEXTE_CHRONICLE>
<CID>JORFTEXT000029837414</CID>
<NUM/>
<NUM_SEQUENCE>4</NUM_SEQUENCE>
<NOR>DEVR1428452A</NOR>
<DATE_PUBLI>2014-12-05</DATE_PUBLI>
<DATE_TEXTE>2014-11-28</DATE_TEXTE>
<ORIGINE_PUBLI>JORF n°0281 du 5 décembre 2014</ORIGINE_PUBLI>
<PAGE_DEB_PUBLI>20277</PAGE_DEB_PUBLI>
<PAGE_FIN_PUBLI>20277</PAGE_FIN_PUBLI>
</META_TEXTE_CHRONICLE>
<META_TEXTE_VERSION>


<TITRE>ARRÊTÉ du 28 novembre 2014</TITRE>
<TITREFULL>Arrêté du 28 novembre 2014 modifiant l'arrêté du 24 janvier 2014 modifié fixant la liste des exploitants auxquels sont affectés des quotas d'émission de gaz à effet de serre et le montant des quotas affectés à titre gratuit pour la période 2013-2020</TITREFULL>


<DATE_DEBUT/>
<DATE_FIN/>
<AUTORITE/>
<MINISTERE>Ministère de l'écologie, du développement durable et de l'énergie</MINISTERE>
<MCS_TXT/>
<LIENS>
<LIEN cidtexte="LEGITEXT000006074220" datesignatexte="2999-01-01" id="LEGIARTI000006833439" naturetexte="CODE" nortexte="" num="L229-5" numtexte="" sens="source" typelien="CITATION">Code de l'environnement - art. L229-5 (M)</LIEN>
<LIEN cidtexte="LEGITEXT000006074220" datesignatexte="2999-01-01" id="LEGIARTI000006836015" naturetexte="CODE" nortexte="" num="R*229-5" numtexte="" sens="source" typelien="CITATION">Code de l'environnement - art. R229-5 (M)</LIEN>
</LIENS>

</META_TEXTE_VERSION>
</META_SPEC>
</META>

<VISAS>
<CONTENU>
<p align="left">
<br/>Publics concernés : exploitants des installations soumises au système d'échange de quotas d'émission de gaz à effet de serre.<br/>Objet : l'arrêté a pour objet de compléter et de modifier l'arrêté du 24 janvier 2014 modifié. Celui-ci fixe la liste des installations productrices d'électricité qui ne bénéficient pas de quotas gratuits mais doivent restituer des quotas ainsi que la liste des exploitants et installations autres avec les quotas gratuits affectés pour la période 2013-2020.<br/>Entrée en vigueur : cet arrêté entre en vigueur le lendemain de sa publication au Journal officiel.<br/>Notice : l'arrêté modifie l'annexe I de l'arrêté du 24 janvier 2014 modifié pour tenir compte des changements d'exploitants, des modifications de raisons sociales et des cessations d'activité des producteurs d'électricité.<br/>Il modifie l'annexe II de l'arrêté du 24 janvier 2014 modifié notamment pour :<br/>- tenir compte des changements d'exploitants ;<br/>- prévoir des quotas augmentés pour les installations qui étaient en 2012 en cessation partielle d'activité et qui ont retrouvé en 2013 une situation normale ;<br/>- supprimer les installations qui ont cessé leur activité et celles dont la puissance des installations de combustion est passée en dessous de 20 MW ;<br/>- réviser à la hausse les allocations de quotas des installations des secteurs nouvellement considérés comme exposés aux fuites de carbone, ces allocations passant à 100 % de quotas gratuits.<br/>Références : cet arrêté peut être consulté sur le site Légifrance (http://www.legifrance.gouv.fr).<br/>La ministre de l'écologie, du développement durable et de l'énergie,<br/>Vu la directive 2003/87/CE du Parlement et du Conseil du 13 octobre 2003 modifiée établissant un système d'échange de quotas d'émission de gaz à effet de serre dans la Communauté et modifiant la directive 96/61/CE du Conseil ;<br/>Vu la décision 2011/278/UE du 27 avril 2011 définissant des règles transitoires pour l'ensemble de l'Union concernant l'allocation harmonisée de quotas d'émission à titre gratuit conformément à l'article 10 bis de la directive 2003/87/CE du Parlement européen et du Conseil ;<br/>Vu la décision 2013/448/UE du 5 septembre 2013 concernant les mesures nationales d'exécution pour l'allocation transitoire à titre gratuit de quotas d'émission de gaz à effet de serre conformément à l'article 11, paragraphe 3, de la directive 2003/87/CE du Parlement européen et du Conseil ;<br/>Vu le code de l'environnement, et notamment ses articles L. 229-5 et suivants et R. 229-5 et suivants ;<br/>Vu l'arrêté du 7 janvier 2013 relatif aux modes de calcul de l'affectation des quotas d'émission de gaz à effet de serre ;<br/>Vu l'arrêté du 24 janvier 2014 fixant la liste des exploitants auxquels sont affectés des quotas d'émission de gaz à effet de serre et le montant des quotas affectés à titre gratuit pour la période 2013-2020, modifié par l'arrêté du 23 avril 2014,<br/>Arrête :</p>
</CONTENU>
</VISAS>
<SIGNATAIRES>
<CONTENU>
<div align="left">
<p>Fait le 28 novembre 2014.</p>
</div>
<div align="left">
<p>Pour la ministre et par délégation :</p>
<p>Le directeur général de l'énergie et du climat,</p>
<p>L. Michel</p>
</div>
</CONTENU>
</SIGNATAIRES>
<TP>
<CONTENU/>
</TP>

<ABRO>
<CONTENU/>
</ABRO>
<RECT>
<CONTENU/>
</RECT>
<SM>
<CONTENU/>
</SM>

</TEXTE_VERSION>
